離婚問題請教

結咗婚三年，同老婆一齊住喺我屋企(同我爸媽)
婚後經常因小事嘈，我覺得佢好專制，總係要人跟佢嗰套，例如啲衫點褶點擺等等。
平時啲芝麻綠豆嘅小事可以畀佢化到好大，我覺得好煩。
今日又嗌交，佢msg我話要分手
我get到係要離婚，而我都唔想挽留了

我哋無小朋友，又無人岀軌，純粹係性格不合
想問下如果離婚有咩要注意？
例如分居要幾耐嗰啲
相方同意下又使唔使比贍養費呢？

當然叫佢自己搵律師搞
洗乜煩到自己繼續做返自己
玩盡d可以掉晒佢d野出屋叫佢返娘家

搵律師搞
洗一次錢
快恨準一次KO
唔好心軟唔好信人
有心理準備臭朵